Ze keek me een tijdje strak aan en toen zei rustig, - "Wat wil je voor ze?"
"Alleen," zei ik, "dat je ze niet zou verwarren met de anderen.
Zij worden kunnen van hetzelfde bloed zijn, maar geloof me, ze zijn niet van hetzelfde natuur.
Nog steeds scherp naar mij kijkend, herhaalde Miss Havisham, - "Wat wil je voor ze?"
"Ik ben niet zo slim, zie je," zei ik, als antwoord, bewust dat ik een beetje rood, "omdat ik me voor je kon verstoppen, zelfs als ik dat wilde, dat ik wel iets wil.
Miss Havisham, als u het geld zou missen om mijn vriend Herbert een blijvende dienst in het leven te laten zijn, maar die van de de aard van de zaak moet zonder zijn medeweten worden gedaan, ik zou het je kunnen laten zien Hoe?
"Waarom moet het worden gedaan zonder zijn medeweten?"
vroeg ze, haar settend handen op haar stok, zodat ze me aandachtiger zou kunnen zien.
"Omdat," zei ik, "ik de dienst zelf begon, meer dan twee jaar geleden, zonder zijn medeweten, en ik wil niet verraden worden.
Waarom ik faal in mijn het vermogen om het af te maken, kan ik niet uitleggen.
Het is een deel van het geheim dat is van een andere persoon en niet van mij. "
Ze trok haar ogen geleidelijk van me weg en wierp ze op het vuur.
Na het te hebben bekeken voor wat verscheen in de stilte en bij het licht van de langzaam verspillende kaarsen te lang geleden, werd ze wakker gemaakt door de ineenstorting van enkele van de rode kolen, en keek opnieuw naar mij - naar eerst, afwezig - dan, met een geleidelijk concentrerende aandacht.
Alle deze keer heeft Estella gebreid.
Toen Miss Havisham haar had gerepareerd aandacht op mij, zei ze, alsof er geen tijd was verlopen in onze dialoog,-- Wat nog meer?
"Estella," zei ik, zich nu tot haar wendend en mijn best doen te bevelen trillende stem, "je weet dat ik van je hou.
Je weet dat ik van je heb gehouden lang en innig. "
Ze hief haar ogen op naar mijn gezicht, naar haar adres en haar vingers hun werk, en ze keek me aan met een onbewogen gezicht.
Ik zag dat mevrouw Havisham van mij naar haar keek, en van haar naar mij.
"Ik had dit eerder moeten zeggen, maar voor mijn lange fout.
